# Arbol

![arbol](documentation/arbol_sm.jpg)

* Type : Installation lumineuse interactive
* Dimensions : 5 mètres de haut, 90 cm de diamètre.        
* Matériaux : Arbre, pixels lumineux, fourches et roues de vélo.     

## Description 

### Français :

Arbol est une installation lumineuse interactive in situ qui a pour support un arbre vénérable. 
Fixées à des fourches inversées, des roues de vélo libérées de la friction du sol permettent d’interagir avec la sculpture. 
La rotation de chacune des roues se transforme en impulsions ascendantes produisant une sève symbolique. 
Ce flux amorce son ascension à travers de larges tubes luminescents qui emmaillotent le tronc de l’arbre avant de se disperser vers les branches. 
L’expérience sonoluminescente d’Arbol s’articule autour de l'énergie dégagée par l'interaction collective, s’inscrivant ainsi dans une démarche d’exploration des potentialités de la réinjection cinétique.  


### English :

Arbol is transforming a venerable tree into a luminescent in situ interactive installation.
Attached to inverted bicycle forks, wheels are liberated from friction allowing for interaction. 
The rotation of each wheel is transformed into an ascending pulse producing a symbolic sap. 
This stream begins its ascent through large light tubes that swaddle the tree before dispersing into the branches. 
Arbol’s sonoluminescent experience is generated through collective interaction, allowing an exploration of kinetic feedback’s potentialities.



<!--on lit [voir mes commentaires entre crochets] « L’expérience sonoluminescente d’Arbol s’articule autour de l'énergie dégagée par l'interaction collective [dans le sens que les gens pédalent ? si oui, expliquer peut-être...], s’inscrivant ainsi dans une démarche d’exploration des potentialités de la réinjection cinétique [je conseille d'enlever le mot "potentialité" - c'est de l'actuel et non du potentiel, puisque l'énergie se dégage vraiment dans l'installation ; aussi, je mettrai "réingection cinétique" entre guillemets, comme il s'agit là un peu de ton tag, ton concept. On pourrait lire ainsi la partie finale : s’inscrivant ainsi dans une démarche d’exploration de ce qu'on pourra définir "réinjection cinétique"] »
-->
